**甲望***（）*是[砂拉越](../Page/砂拉越.md "wikilink")[木中省](../Page/木中省.md "wikilink")[实拉卓县](../Page/实拉卓县.md "wikilink")[甲望副县的县城](../Page/甲望副县.md "wikilink")，前属[诗里阿曼省](../Page/诗里阿曼省.md "wikilink")。甲望面临[南中国海](../Page/南中国海.md "wikilink")，位于克连安河（）口边，海产丰盛。当地居民多数从事种植椰子及捕鱼业，加工后的鱼产远销国外者有虾和水母。小镇渔业也出产剌壳鱼，居民从鱼身上取出鱼卵，盐淹后做为饭佐料，此鱼卵产量极为稀罕，曾经每公斤售价高达数百元马币。
这座海滨小镇拥有宽阔又美丽的沙滩，遍地布满各类螺壳。沙滩海边亦建度假屋，时常有人组团游玩甲望。
小镇上有三排木板店屋，一所政府中学（SMK Kabong），以及两所小学，分别是阿邦呂曼国小（SK Abang
Leman）和甲望中华公学。\[1\]此外也有一间诊疗所、一间邮政局及警察局。
甲望距离[泗里街镇约一小时车程](../Page/泗里街.md "wikilink")，有85公里，[实拉卓镇则是](../Page/实拉卓.md "wikilink")63公里。

## 参考文献

[Category:砂拉越](../Category/砂拉越.md "wikilink")

1.